<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<articles>
    <article>
        <tanggal>20 Jul 2025</tanggal>
        <judul>5 Gejala Awal Diabetes yang Sering Diabaikan</judul>
        <deskripsi>
            Diabetes adalah penyakit kronis yang terjadi ketika tubuh tidak dapat memproduksi atau menggunakan insulin
            secara efektif.
            Banyak orang tidak menyadari bahwa mereka mengidap diabetes hingga muncul komplikasi serius.
            Gejala awal yang sering diabaikan antara lain sering buang air kecil, mudah merasa haus, kelelahan
            berlebihan, penglihatan kabur, dan luka yang sulit sembuh.
            Mengenali tanda-tanda ini lebih awal sangat penting agar penanganan dapat dilakukan sejak dini dan mencegah
            kerusakan organ.
        </deskripsi>
        <imagePath>assets/images/diabetes_awal.jpg</imagePath>
    </article>

    <article>
        <tanggal>18 Jul 2025</tanggal>
        <judul>Cara Menurunkan Tekanan Darah Tanpa Obat</judul>
        <deskripsi>
            Hipertensi atau tekanan darah tinggi dapat menyebabkan berbagai komplikasi serius seperti stroke dan gagal
            jantung.
            Untungnya, gaya hidup sehat dapat membantu menurunkan tekanan darah tanpa harus bergantung pada obat.
            Beberapa langkah yang disarankan adalah mengurangi konsumsi garam, rutin berolahraga setidaknya 30 menit
            sehari,
            menjaga berat badan ideal, mengurangi konsumsi kafein dan alkohol, serta mengelola stres melalui relaksasi
            atau meditasi.
            Konsultasikan dengan dokter sebelum menghentikan penggunaan obat.
        </deskripsi>
        <imagePath>assets/images/hipertensi.jpg</imagePath>
    </article>

    <article>
        <tanggal>15 Jul 2025</tanggal>
        <judul>Pentingnya Deteksi Dini Penyakit Jantung</judul>
        <deskripsi>
            Penyakit jantung adalah penyebab kematian nomor satu di dunia.
            Banyak kasus baru diketahui ketika sudah parah. Deteksi dini bisa dilakukan dengan pemeriksaan tekanan
            darah, kadar kolesterol, EKG, dan tes stres jantung.
            Gaya hidup sehat juga berperan penting dalam pencegahan, termasuk olahraga teratur, diet rendah lemak jenuh,
            tidak merokok, dan menghindari stres.
            Pemeriksaan rutin sangat dianjurkan terutama bagi mereka yang memiliki riwayat keluarga dengan penyakit
            jantung.
        </deskripsi>
        <imagePath>assets/images/jantung_dini.jpg</imagePath>
    </article>

    <article>
        <tanggal>12 Jul 2025</tanggal>
        <judul>Makanan yang Harus Dihindari oleh Penderita Asam Urat</judul>
        <deskripsi>
            Asam urat tinggi bisa menyebabkan nyeri sendi yang parah dan pembengkakan.
            Makanan tertentu dapat memperparah kondisi ini, seperti jeroan, daging merah, makanan laut, serta minuman
            manis tinggi fruktosa.
            Sebaiknya konsumsi makanan rendah purin seperti buah, sayur hijau, dan biji-bijian.
            Perbanyak juga minum air putih untuk membantu mengeluarkan asam urat dari tubuh.
            Konsultasi dengan dokter atau ahli gizi penting untuk menyusun pola makan yang aman dan seimbang.
        </deskripsi>
        <imagePath>assets/images/asam_urat.jpg</imagePath>
    </article>

    <article>
        <tanggal>10 Jul 2025</tanggal>
        <judul>Tips Tidur Lebih Nyenyak di Malam Hari</judul>
        <deskripsi>
            Tidur yang cukup dan berkualitas sangat penting bagi kesehatan tubuh dan pikiran.
            Untuk tidur lebih nyenyak, buatlah rutinitas tidur yang konsisten setiap hari, hindari gadget 1 jam sebelum
            tidur,
            dan ciptakan suasana kamar yang nyaman dan tenang.
            Batasi konsumsi kafein dan makanan berat sebelum tidur, serta coba teknik relaksasi seperti membaca atau
            meditasi ringan.
            Jika insomnia berlanjut, pertimbangkan untuk berkonsultasi dengan dokter atau psikolog.
        </deskripsi>
        <imagePath>assets/images/tidur_nyenyak.jpg</imagePath>
    </article>
</articles>
